---
layout : post
title : Clash Royale
category : game
date : 2017/01/02
thumbnail : https://goo.gl/5UgI3X
---

![ClashRoyale](https://c8.staticflickr.com/1/591/32184925415_8c86af18e9.jpg "ClashRoyale")

ClashRoyalというゲームを最近ずっとやってるけど、とっても面白いです。


## ClashRoyal

最初はカードゲームだと思ってたんだけど、全然違いました。自分で、デッキを構成して、相手のタワーを攻撃する対戦ゲームです。デッキを構成するカードには、いろんな特徴のあるキャラクターなどを召喚できるカードがあって、例えば、HPは弱いんだけど召喚する数が多いとか、すっごくHPが高いけど、他のキャラクターには手を出さずに建物だけを攻撃するとか。

## 特徴のあるキャラクター

それで、ゲーム自体も面白いんだけど、何よりClash Royalの好きなところはキャラクターが可愛いところ。上のキャラクターはミニペッカっていうキャラクターで、動きもちょこちょこ可愛い。公式のyoutube見てるとミニペッカを紹介する動画があって、ミニペッカの歌もあって、とっても可愛かった。

全般的に、北欧のキャラクターって感じで、寒い国にいそうなキャラクターだと思いました。それってやっぱりsupercellがフィンランドだからかなぁ。
